[hehe] 愛·無能

世上有一種人，他們拼命尋覓愛，卻不懂如何去愛；他們渴望得到愛，卻害怕受到傷害，我稱他們為「愛無能」。

hi

status?

Any pic?

pmed

HH:「ptbf?」
「ys」:Hey

Hayden，文志希，一個二十歲出頭，同一般男仔差唔多嘅廢青，自從畢咗業之後佢就一直做各式各樣嘅散工，除咗7仔、m記、炒散，仲有就係而家討論得火紅火熱嘅兼職伴侶，即係ptbf。

HH:「$300 ok?」
「no 700」:Hey
HH:「forget it」

日上三竿，陽光透過窗簾照射到廢青臉上。交易拉倒，阿希感覺有d頹，四舊水？街邊d雞都唔做你生意啦！佢心諗⋯

的而且確，ptbf要做嘅嘢，隨時麻煩過雞好多，陪行街、食飯、睇戲，足足花你一日嘅時間，仲要對住一個無感情嘅人扮到好boyfriendable，真係少d心力都做唔到，但呢樣嘢對阿希嚟講，其實唔難。

各大交友apps幾乎都可以搵到阿希嘅身影，但佢好少會喺apps搵客，一嚟嗰度嘅人搵fun多，二嚟就算有多數都係對來自北方嘅大隻鴨仔有性趣，所以apps對於阿希嚟講，都只係一個搵炮友嘅平台。

阿希從來都唔會直接用自己個樣做頭像，通常都係遮半面、背影之類，但都總係會有班人主動埋嚟hi，而呢班就係阿希嘅主要目標，雖然合心水嘅人係會比較少，佢似乎係願者上鉤派。

被"彈鐘"嘅阿希唔知係心有不甘定係無聊得滯，佢再次開apps，每次開親佢都係萬無目的咁碌吓碌吓，連佢自己都唔知為乜。廿其實玩開嘅人都知，apps入面嘅人好多都奇撚怪怪，不論係外表定內裡，但有一個人，阿希對佢並唔抗拒，佢哋傾嘅野上至黃色話題，下至閒話家常都有，遺獨係大家都未見過對方嘅樣。

每次開apps佢都會回覆咗阿希講嘅嘢，久而久之每日一覆就成為咗佢哋嘅慣性溝通方式，或者呢個就係阿希玩apps嘅主要原因。

LLJ:嘩 甘你都好爽姐😦
出街食飯睇戲唔洗錢

阿希無耐前已經同咗佢講自己嘅兼職，

爽條春！岩岩俾人彈鐘:Hey
LLJ:甘我包你 開個價😏

唔洗錢 ok?

No money no talk

樓主個名好熟 係咪之前有故
Btw留名

600 ?

係 喺舊登出過

我有睇

拍咗幾年
走又唔係
唔走又唔係

係咪阿朗個個

矛盾一生？

係呀

甘你老母:Hey

對於LLJ嘅秒回同回覆，被殺個措手不及嘅阿希淨係諗到覆呢句⋯

LLJ:齋出街都得掛

面對呢個咁好嘅offer，阿希當然非常心郁，但有番咁上下閱歷嘅佢，絕對唔會表現出嚟。

齋出街都要包食飯:Hey
LLJ:包兩餐

話就話齋出街，但阿希一早已經將佢當咗做網友，而家由網友變成客仔，總係有d奇怪，但人已經約咗，條件都傾好埋，忽然有種洗濕咗個頭嘅感覺。

阿希到咗約定地點，比原定時間早咗d，無所事事行咗幾步，突然靈機一觸諗到個主意。佢走咗上附近嘅一條天橋，確認望到啱啱企嘅位置，然後再message LLJ。

「到邊呀」:Hey
LLJ:「嚟緊等等」

對於佢嘅樣，阿希的確好好奇，一個同自己傾咗咁耐計嘅人，到底係咩樣。過咗十幾分鐘，阿希仲未見到任何一個似等緊人嘅目標出現，於是再message多佢一次。
放番電話落褲袋無耐，apps嘅鈴聲跟住響起，平時佢係會較靜音，但每逢約咗人都會轉返響機，廢時聽唔到電話。

突然有人從後拍阿希膊頭，驚奇咁擰轉頭，就望見一個男人，佢同阿希差唔多高，穿著亦同一般港男無差，一頭碎碎的短髮，加上細細嘅眼睛，俾人一種平實嘅感覺。

阿希仲未識有任何反應嘅時候，LLJ先開聲，

朗:「你係阿Hey?」
希：「吓?Errr...係呀，我係阿希，LLJ?」
朗：「係呀，叫我阿朗啦。」

阿希完全無諗過對方會咁後生，睇落最多都係廿七八歲，而且外表四四正正，點睇都唔似會搵ptbf嘅人。佢哋最後決定去咗睇場戲熱吓身先，阿希都好贊成，可能因為仲未反應得切啱啱發生嘅事，明顯比平時表現得生硬。相反阿朗就顯得social一d，不斷主動同阿希傾計，直到買飛嗰刻。

朗：「嗯⋯睇笑片你啱唔啱呀？」
希：「我ok呀。」

一句起兩句止，好快就決定咗睇咩戲，其實阿希並唔係咁鐘意睇笑片，尤其入戲院睇，佢認為俾得咁貴，就應該睇Avenger呢類多特技又刺激嘅戲，但敬業嘅佢絕對唔會話扭計。

燈光慢慢暗落嚟，片頭接住播出。

我真係睇到喊架
加油呀巴打

多謝呀

套戲嘅反應其實唔錯，大部分人都笑到哈哈聲，除咗阿希，佢就算笑出聲都只係微微嘅幾吓冷笑，好似喺度恥笑緊套戲白痴咁。

其中一段冷場，全場嘅人都靜晒落嚟睇戲，阿朗好自然咁拖住阿希放喺扶手上嘅手，阿希用眼斜斜偷望阿朗一吓，見佢雙眼依然係望住屏幕。

完場，一班人由戲院後門出番嚟街上，

朗：「好悶呀套戲？」
希：「唔係呀，ok好笑啦。」

阿朗睇得出佢唔係講緊真話，

朗：「想食咩呀？哥哥帶你去食好西。」
希：「無所謂呀，你決定啦，我乜都食。」
朗：「我都無想食乜啵⋯」
希：「行前個街口有間日本嘢都幾好食，去試吓好唔好呀？」
朗：「試吓囉。」

阿希之前嘅生硬已經慢慢減退，仲好識做咁喺對方無諗法嘅時候提出意見，絕對唔會表現出半點港零行為，唔知係因為頭先阿朗嘅拖手定係佢自己嘅專業精神發作。

成餐飯佢哋都傾得唔錯，大家互相share嘢食，有講有笑，睇唔出有半點陌生嘅感覺。

朗：「食完飯有咩攪呀？」
阿希微微抬頭：「冇呀，全日時間預咗俾你。」

講嘢嘅聲線明顯比啱啱細咗，

朗：「上我度？」